法院排期趕不及16歲生日前處理 少年認暴動罪不能於少年庭處理

去年11月中市民持續發動「三罷」堵路示威，發展成理大激烈衝突，其間多人被捕。有15歲男學生及年輕地盤男工被指在旺角蒙面參與暴動，男生更被指縱火及管有一個士巴拿。兩人遭控暴動、非法集結時使用蒙面物品等罪，今日在區域法院提堂時，15歲被告透露將會認罪，代表大狀申請將被告轉介到少年庭判刑，惟因法院最快亦只能排期至明年1月中處理少年的案件，屆時少年已年屆16歲，不符少年庭處理的資格，少年最終只能維持於區域法院判刑。

辯方指希望可判處非監禁式刑罰，高官明言沒法可在被告生日前處理， 區域法院法官有酌情權，判處少年法庭的判刑選擇 ，又指同類案件上訴庭已經有清晰的指引，「你都見到近來的判例係點樣架啦？」最終案件維持在區域法院處理，15歲被告將於明年2月10日正式答辯。

唔係睇案發時間

你都見到近來的判例係點樣架啦？

即係就算判到辯方想要嘅野
Doj實又搞屎棍夾埋上訴庭判監/任何軟禁式院舍

Dead bodys夠鐘死出嚟啦

手足一定唔會認
認就坐幾年
唔認仲有一線生機打得甩